[hojocn上的链接](http://www.hojocn.com/bbs/viewthread.php?tid=96965)  

# CityHunter 完全版 Vol X  
## Chapter:5, FAN SQUARE(1color) Interview & Favorite (译注：2004年08月)  

人気声優 神谷 明氏 特別インタビュー  
人气声优神谷明 特别采访  

### 秘蔵イラスト & シティーハンターを語る!!  
谈谈秘蔵插画 & City Hunter !!

冴羽獠の声を演じた神谷明氏のために、北条司先生が描き下ろした未発表のイラストがあると聞きつけました。今回、特別にそのイラストを初公開!  
听说有一幅未发表的插画，是由北条司为冴羽獠的声优神谷明画的。 这一次，这幅插图是第一次专门公开的!      

そして、そのいきさつを語ってもらいました。  
然后请他们告诉我们事情的经过。  


----素晴らしいイラストですね、北条先生から直接プレゼントされたそうですが、どのようないきさつで譲り受けたのでしようか?  
这是一幅美妙的插画，你直接从北条老师那里收到的礼物。你是如何得到它的？  

神谷：このイラストは「シティーハンター」のTV放送終了間近に、ぜひ記念として絵を描いていただけないかと、僕の方からお願いしたものです。忙しいところ大変申し訳ないと思ったのですが、僕の名前もしつかり入れてくださって、「やったね！！」と大変うれしく思いました。  
这幅插图是我的请求，在「City Hunter」的TV播出即将结束时，问他是否可以画一幅画来纪念这一事件。我非常抱歉在繁忙的时候做这件事，但他把我的名字写进了插图，我看到后说：“您真的画了！！” 我非常高兴。


----すごい宝物ですね。それではまず、北条先生との出会いについてお聞かせください。  
这是一个惊人的宝藏。 那么，首先，请告诉我们你与北条先生是如何认识的。  

神谷：「シティーハンター」のアニメーションが始まる直前に、集英社主催の「ジヤンプ・スぺシャルア二メ大行進」というファン感謝イベントがありまして、僕は「キン肉マン」などの声を演じていな」縁で司会を務めさせて貰っていました。そのイベントで、ゲストとしてお見えの北条さんとお会いしたのが最初ですね。  
就在「City Hunter」动画开始之前，有一个由集英社组织的、名为「Jump特别动画游行」的粉丝答谢活动，我是主持人，因为我有为「金肉人」和其他角色配音的背景。我第一次见到了作为嘉宾出现在活动中的北条先生。   

----「シティーハンター」の冴羽 獠役はどのようにして神谷さんに決まったのですか?  
「City Hunter」中的冴羽 獠一角是如何决定由神谷先生来配音的？   

神谷：実は、今だからいえる非常に面白いエピソードがあるんです。後で監督さんから聞いた話ですが、放映期限ギリギリになっても、冴羽 獠役のキャスティングが決まらなくて、困っていたそうなんです。  
实际上，有一个非常有趣的插曲，我现在可以告诉你。 导演后来告诉我，即使在播出截止日期前，他也很难决定冴羽 獠的配音人选。   

制作会社のプロデュ一サ一さんも、テレピ局のプロデュ一サ一さんも、それから監督さんも、獠役は神谷でいきたいと思っていてくれたそうですが、『ジャンプ』編集部は、「キン肉マンも北斗の拳もやっている神谷に、シティーハンターまでやらせなくてもよいのではないか」と考えていたそうです。    
制作公司的制片人、电视台的制片人和导演都希望神谷能配音獠，但『JUMP』编辑部认为，「没有必要让配音金肉人和北斗神拳的神谷也来配音City Hunter」。     

そんな状況も知らない僕は、近くで仕事があり、その帰りにたまたま『ジャンプ」編集部に立ち寄りました。その時に、当時の担当者の方から「神谷さん、獠役やりたい?」と聞かれたんです。「そりや、もちろん!」と即答しました。そのすぐ後で、「じゃあ、神谷でいこうか」と決まったんだそうです。偶然編集部に行ったおかげで、僕は獠役をいただくことができたというワケです。  
我不知道有这样的情况，但我在附近有些工作，回家时碰巧路过JUMP的编辑部。 当时的负责人问我：「神谷先生，你想不想配音獠这个角色？」 我立即说：「是的，当然想！」。 此后不久，他们决定「好吧，我们就用神谷」。 由于一次偶然的机会，我去了编辑部，得到了这个角色。   

監督さんには「いやあ、神谷さんでGOサインが出たときはうれしかったですよ」といわれました(笑)。  
导演对我说：「嗯，当我得到神谷先生的许可时，我很高兴」（笑）。


###「獠は僕の集大成です。一番いいときに出会いました」  
「獠是我的巅峰之作。 我在最好的时候遇到了他这个角色。」   

----これまでも、たくさんの作品で主役の声を演じてきた神谷さんですが、その役者人生の中で、冴羽獠というキャラクターはどういう位置づけなんでしようか?    
您在很多电影中都为主要角色配过音，但在您的配音生涯中，您是如何定位冴羽獠这个角色的？     

神谷：こんなことは最初で最後の経験ですが、獠のオーディションを受けた時に、「獠をやるのは僕しかない、日本で僕しかできない!」と思ったんです。  
当我试演獠这个角色时，这是我第一次也是最后一次经历，我想「我是唯一能演獠的人，我是日本唯一能演这个角色的人！」    

もちろん「キン肉マン」の時も、「北斗の拳」の時も、「この役をやりたい」という気持ちはありましたが、「これをやれるのは僕だ!」と強く思ったのは「シティーハンター」だけでした。それくらい、当時の自分のフィーリングにピッタリと合っていたんだと思います。  
当然，我想在「金肉人」和「北斗神拳」中扮演这个角色，但只有在「CityHunter」中，我才强烈地感觉到我是能够做到这一点的人。 我想这就是它多么完美地符合我当时的感觉。   

獠は男の理想でもあり、女の理想でもある。つまり役者としての理想の役なんです。さらに、硬軟が人り交じった、楽しく自由なキャラクターだったので、どうしてもやりたいと思ったんです。  
獠既是一个男人的理想，也是一个女人的理想。 换句话说，他是我作为一个演员的理想角色。 此外，我真的想扮演这个角色，因为他是一个有趣和自由的角色，是一个亦刚亦柔的角色。   


----実際に獠を演じてみて、どうでしたか?何か役作りで悩んだりするようなことはありましたか?    
真正扮演獠的角色是什么感觉？ 你在扮演这个角色时有什么问题吗？  

神谷：まったく不都合なくできました。まさに僕のための役だという感じでした。  
我能够做到这一点，完全没有任何不便之处。 我觉得这个角色正适合我。   

獠は、僕がそれまでにやってきたキャラクターの要素をすべて含んでいるんです。その頃の僕は「うる星やつら」という作品、それから「キン肉マン」、「北斗の拳」、この3つの作品で2枚目、2枚目半、そして3枚目の役をそれぞれ演じてきていました。この3作品すべてがなかったら獠はできなかったんじゃないかと思います。たとえば、あえて「キン肉マン」的な声を使っても、「ケンシロウ」的な声を使っても、獠はそれを受け入れてくれる、非常にキャパシティの広いキャラクターなんです。  
獠包含了我以前配音的所有人物的元素。 当时，我在「福星小子」、「金肉人」和「北斗神拳」中分别扮演了第二、第二、第三人称的角色。 如果没有这三部作品，我想我是不可能做到獠的。 例如，无论我是否敢于使用「金肉人」的声音或「ケンシロウ」的声音，对獠是可以的，他是一个容量非常广泛的角色。   

自分自身の体を使って、「キン肉マン」や「ケンシロウ」を演じ分けるのはとても無理ですが、声という武器を使えば同一人物で表現できる。それが声優のすごいところです。僕は、「シティーハンター」をはじめ「キン肉マン」や「ケンシけウ」を演じさせていただいたおかげで、声優としてのイメージが固定せず、長い間、声優として活動することができたのたと思っています。  
使用你自己的身体去演，将根本不可能扮演「金肉人」或「ケンシロウ」的不同，但使用声音的武器，你可以表达同一个人。 这就是配音的伟大之处。 我想，正是由于我能够扮演 「City Hunter」、「金肉人」和「ケンシけウ」，我作为配音演员的形象才没有变得固定，我才能够长期从事配音工作。   

役とのめぐりあわせというのは不思議なものです。出会う時期が早いと、声優として持っている技術が追いつかないことがあります。それでは自分の思いを具現化できないんです。どんなにイメージがあっても、表現力が伴わない。    
与角色相遇是一件奇怪的事情。 如果你过早地遇到某人，你作为配音演员的技能可能赶不上他们。 那么我就不能实现我心中的想法了。 无论形象有多好，都没有无力表现。    

だから、タイミングが少しでもズレていたら獠を演じられたかどうかわかりません。僕が演じることができる技術を身につけた時に、つまり、一番いい時期にめぐりあえたということですね。  
所以我不知道如果时机稍有偏差，我是否能够配音獠。 当我已经具备了配音这个角色的技能，换句话说，我遇到了最好的时机。   

それから、何度も出版され、ア二メ一ションがケ一プルTVなどで再放送される度に新しいファンが増え、それまで「シティーハンター」を知らなかった人たちが、今度は僕をも支えてくれる。声優という職業をしていて一番幸せなことは、このような素晴らしい作品やキャラクタ一に出会えることです。  
从那时起，这个系列已经出版了很多次，每次动画在Keipul电视台等地重播，新的粉丝就会增加，以前不知道「City Hunter」的人现在也支持我。 作为一名配音演员，最开心的事情就是能遇到这么好的作品和人物。   

----ちなみに、神谷さんが自然に演じることができた、獠というキャラクターの魅力はどんなところにあると思いますか?  
顺便问一下，你认为是什么原因使你在扮演獠这个角色时如此自然？  

神谷：そうですね“全方位的に男性だ”というところではないでしようか(笑)。カッコよくて、男らしくて、そして優しくて、ちょっとスケベ。最高ですね。  
是的，我想这是一个有点"全方位的男性"的事情（笑）。 他很酷，很有男子气概、很善良、还有点好色。 这很好。   

獠は男としてすごく自然だと思います。そこが女性にも人気がある理由なんじゃないでしようか。だから「もっこり」という言葉を使う時は、自分の中に下品なイメージを絶対持たないように、とても気をつかいました。下品になってはいけないんです。あとは香とのコンビネーションも楽しみました。敵を倒したりするシーンよりも、香とのギリギリの綱渡りでラブコメディーを展開するところがとても魅力的です。とにかく、獠は僕のナンバ一1キャラクターです。  
我认为獠作为一个男人是非常自然的。 我想这就是他在女性中受欢迎的原因。 因此，当我使用 "mokkori "这个词时，我非常小心，以免在我的脑海中出现一个粗俗的形象。 它不应该是粗俗的。 我也很喜欢和香的组合。 与其说打败敌人的场景很棒，不如说我觉得如何与香走钢丝、发展浪漫的喜剧更吸引人。 总之，我认为獠是我心中的头号角色。   

----北条先生とは、それからお付き合いが本格的に始まるわけですね。いまもかなり親しくされているそうですが、具体的にどんな風にお付き合いしているのでしようか?  
你和北条老师的关系就是从那时开始的，对吗？ 我听说你和他的关系仍然相当密切，但你们究竟是如何相互了解的？   

神谷：そうですね、よく一緒に呑んだりしますね。この前も伊倉一恵ちゃん(槇村 香役)の自宅にみんなで集まって呑みましたよ。  
是的，我们经常一起喝酒。 有一天，我们都在伊倉一恵（饰牧村香）的家里聚在一起，喝了一杯。   

そうそう、実は僕たち「秩父の夜祭仲間」なんです(笑)。最近はお互いちょっと忙しくて行っていませんが、もう十数年一緒に行っております。  
是的，我们实际上是「秩父夜祭朋友」（笑）。 我们已经一起走了十多年了，虽然这些天我们都有点忙。（译注：待校对）     

それから、北条さんのアシスタントさんたちと一緒にカラオケに行くこともありますが、北条さんは忙しいハズなのに、新曲をバンバン歌うんですよ!忙しい中、なんでこんなに新しい歌を覚えているのか、本当にスゴイ人です！！  
然后有的时候，我和北条先生的助手们一起去卡拉OK，尽管北条先生应该很忙，但他却唱了很多新歌！这让我很感动。 我不知道他是如何在这么忙的情况下还能学会这么多新歌的，他真的是一个了不起的人！！      

北条さんは今、週刊『コミックバンチ』で「エンジェルハート」を連載しているので、本当に忙しいです。だから、疲れているように見えることがあるんです。そんな時は、北条さんの奥さんと一緒になって健康状態を心配してしまいます。それから、北条さんの娘さんも実の娘のように思っていまして、彼女の入試の時にドキドキしてみたり、だから親戚というか、もう身内のようなものかもしれませんね。  
北条此刻真的很忙，因为他在周刊『Comic Bunch』上连载「Angel Heart」。 所以有时他看起来很累。 在这样的时候，我和北条先生的妻子聚在一起，担心他的健康。 然后，我也把北条先生的女儿当成自己的女儿，当她参加入学考试时，我很紧张，所以我想我是一个亲戚，或者我已经像一个亲戚了。   


----本当におニ人は、人生をともに歩んでいるという感じですね。  
真的感觉你们两个人有共同的生活。  

神谷：実は、イラストをプレゼントされる以前から、北条さんには僕の年賀状のイラストを何年も描いていただいていました。以前は、漫画家さんがどんな風に仕事しているのかよく知らなかったので平気でお願いしていましたが、実はそれがどれほど大変なことかよくわかりましたので、最近はあまりお願いできなくなりました。  
事实上，甚至在我得到这个插画礼物之前，好几年来北条先生就已经把他画的插画作为新年贺卡送给我了。 我曾经毫不犹豫地问他要，因为我对漫画家的工作方式了解不多，但现在我明白这实际上有多难，这些天我不能再问他要那么多。  

いま、尾崎亜美さんに作曲していただいたCDを制作中なんですが、原さんにもイラストを描き下ろしていただいて、北条さんからは、すでにある絵をお借りました。発売は年末くらいになると思いますが、「もっこりレーベル」という名前も考えています(笑)。  
我目前正在制作由尾崎亚美创作的CD，我还请原先生画了插图，并从北条先生那里借用了一些我已有的图片。 它将在今年年底左右发行，「Mokkori Label」是我为它取的名字（笑）。（译注：待校对）  


神谷明(かみや あきら)プロフィール  
生年月日：1946年9月18日  
出身地：神奈川県横浜市  
出身：劇団テアトルエコー  
「キン肉マン」、「北斗の拳」、「シティーハンター」を始め、「オヨネコぶーにゃん」や「名探偵コナン」など、クールな2枚目から3枚目まで幅広いキャラクターを演じることができるべテラン声優として活躍中。  
神谷明的简介  
出生日期：1946年9月18日  
出生地：神奈川县横滨市  
出自：回声剧院  
一个资深的配音演员，可以扮演各种角色，从很酷的二流角色到三流角色，包括「金肉人」、「北斗神拳」和「City Hunter」，还有「オヨネコぶーにゃん」和「名侦探柯南」。  

(2004/08/27 コアミックス編集部にて)  
(2004年8月27日，在Coamix编辑部)  




-------------------  

**Links:**  

- https://ocr.space/  
- https://o-oo.net.cn/japaneseocr/  
- https://www.qiuziti.com/tool_dariyu.html  
- https://o-oo.net.cn/keyboard/  
- https://www.deepl.com/  
- https://translate.google.cn

--------------------------------------------------
[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)  
![](https://i.creativecommons.org/l/by-nc-sa/4.0/80x15.png)  
转载请注明出处  
